# DRY - не повторяйте себя 🎓

## Определение

-   DRY (Don’t repeat yourself) — принцип разработки ПО, нацеленный на снижение повторения информации различного рода, особенно в системах со множеством слоёв абстрагирования. Принцип DRY формулируется как: «Каждая часть знания должна иметь единственное, непротиворечивое и авторитетное представление в рамках системы». Когда принцип DRY применяется успешно, изменение единственного элемента системы не требует внесения изменений в другие, логически не связанные элементы. Те элементы, которые логически связаны, изменяются предсказуемо и единообразно.

## Модульность архитектуры

Следование принципу DRY приводит к модульной архитектуре приложения и к чёткому разделению ответственности за бизнес-логику между программными классами. А это — залог сопровождаемой архитектуры. Хотя чаще не DRY приводит к модульности, а уже модульность, в свою очередь, обеспечивает принципиальную возможность соблюдения этого принципа в больших проектах.
